[平靜與刺激]《進入虛擬世界時》（4）

生活本身就有很多壓力，加上最近的社會事件，有時讓人喘不過氣。

看看故事，放鬆一下吧。

感受一下平靜的內心，享受故事裡刺激的時刻。

最後，感謝大家追故至今，本故事即將完結，期望帶給大家高質的結尾。

Post 1(歡迎試閱)：

Post 2：

Post 3：

Facebook(記得讚好)：

*本故事上集已經進駐各大書局

馬上留名、正評

已fc 係真

推咗先

58 第一階段賽事

星期二晚上我沒有上線，原因是要休息。

之前的星期日要參與AI遊戲任務，沒能好好休息，所以星期二要補回我的休息日，做做別的事情。

兩天過去，今天是星期三了。

晚上將會有兩個重要的比賽，分別是殺手稱號賽和女神稱號賽的第一階段賽事。

根據官方的資料顯示，殺手稱號賽的參加人數突破一千人，女神稱號賽則有二百多人。

差別大的原因是，在「虛擬世界」裡面玩射擊遊戲、殺人遊戲的玩家很多，而且以男性為主，是最熱門的遊戲類別。

所以參加人數很多。

另一方面，由於女神稱號賽的參賽要求，規定只限女性參加，而女性玩家相對較少，故此參賽人數就比較正常了。

在進入遊戲前，我一邊看官網的資料，一邊打電話給阿基。

感覺很久沒有聯絡他……

但是他沒有聽電話。

殺手稱號賽在地下一層的射擊遊戲世界舉行，女神稱號賽在地面層的海邊地區舉行。

看參賽者名單，除了彎月之外，流氓甲和香口膠也參加了殺手稱號賽，而且快將開始比賽了。

觀看方法，可以在官方直播平台上面看，也可以親臨射擊遊戲世界，看巨大屏幕的直播。

根據出場次序，先是流氓甲和香口膠，然後才到彎月。

彎月跟參加女神稱號賽的粉紅妹頭的出場時間只相差三分鐘，假如看彎月的比賽，可能就看不到粉紅妹頭的比賽了。

忽然手機響起，我馬上接聽，是阿基的回撥。

我把情況告訴他，他反問我，「怎會看不到呢？你在電腦上開兩個視窗，左邊看彎月，右邊看粉紅妹頭，不就可以了嗎？」

「可是，我想到現場替她們打氣。」我說。

「那麼你只能選一個了。」阿基說。

「如果你只能去替一個人打氣，你會替誰打氣？」阿基八卦起來。

夜啲再出

推左先

彎月支持區留名啦

我要慘死鬼

我要香口膠hehe

留名

推！

聽著電話另一邊的聲音。

我想起了粉紅妹頭的話——

「笨蛋，當然是先看彎月的比賽。」她說，沒有任何猶疑。

「我會看彎月的比賽，然後再看粉紅妹頭的比賽。」我回答阿基。

接著他笑了笑，催我快點上線，就掛線了。

我放下手機，發現時間無多，及時看看殺手稱號賽第一階段的比賽方式。

「一對一決鬥。」我瀏覽著。

「兩人待在指定的地圖中，用一切方法把對手殺死。」

「勝出者將會晉級，落敗者將會淘汰。」

然後我就關掉房間燈光，回來坐在電腦椅上，再開啟遊戲。穿上VR體感手套、開啟螢幕上的傳感器後——

雙手端起VR頭套，先對上眼睛，慢慢套到頭部。

一片黑暗，慢慢出現登入介面。

掃瞄虹膜後，成功登入。

「歡迎玩家『大富翁 ‧ 清水』來到虛擬世界」系統提示。

眼前是地面層，也就是我上次登出的地方。

這裡已經聚集了很多人，大家都想看稱號賽，有的走向海邊，有的在等升降機。

「為什麼大富翁稱號賽沒有現場觀眾？」我疑惑。

「相比之下好像冷清很多。」

「不過沒有也好，只會打擾我比賽。」

早晨啊😊

升降機到了，我跟其他玩家一起踴入升降機中。

「呲——」關門後，跟其他玩家一起迫下去。

這應該是我第一次從地面層下沉，心情有點緊張。

落地玻璃外面，是紅色的天空。

被天空的光映紅了臉，總覺得有點危險。

這種不安感，一直維持到升降機停下來。

當機門打開，出現叫我出去的提示時，我跟隨其他玩家踏出來。

「清水隊長。」流氓乙叫道。

「是清水！」紋身龍喜悅地說。

慘死鬼從紋身龍的身後冒出頭來，頭上插著匕首，流著血。

「歡迎清水，是第一次來這裡對吧？」蠍子女妖說，十分熱情。

「不用緊張，跟著我們走就可以了。」蠍子男妖拿著威士忌，拍了胸口一下。

他們都穿著軍裝、避彈衣，背部有槍械。

除了慘死鬼，她只穿了白色裙子，染血的那種，赤腳地站著。

「我們等你很久了。」青頭的流氓乙拉著我，「我們快點過去吧，流氓丙和刀疤強都已經到了觀戰區。」

「你知道嗎？流氓甲的比賽快要開始了！」他拉著我。

「香口膠的比賽也在同一時間舉行。」紋身龍著急地說。

「好的，那我們快去吧。」我提出。

不久，我跟著大家來到一個有「梯級式座位」的觀戰區，這裡像戲院一樣昏暗，前方是一個巨大螢幕。

下面每一梯級都是座位，都坐著一排一排的玩家。

不少人都按著右耳溝通，似乎有一些是隊伍；

也有一些明顯是公會成員，來支援自己的成員。

這裡的梯級按A-Z字母排列，我們由最高的Z級開始往下走，愈看愈覺得其他觀眾不是來湊熱鬧的。

他們手上有各種記錄工具，似乎要來記錄各選手特徵，或者其他資料。

「情報很重要。」蠍子女妖說，似乎看到我的疑問。

「地形情報、種子選手的行為習慣、自己隊員的改善空間，統統都要記錄下來，然後在下一戰之前做好準備。」蠍子女妖說。

「正因為要幫忙做這些事，我和流氓丙才沒有參賽。」流氓乙說。

「不然的話，我們應該都參賽了吧。」蠍子男妖嬉笑。

「我們要全力支援這三個人，讓他們有最大的機會晉級。」紋身龍說，又笑笑，「雖然初賽還是要靠他們自己。」

走到R行，流氓丙和刀疤強已經霸佔了座位，他們揮手招我們過去。

我們馬上橫行過去，跨過不少陌生玩家。

「流氓甲、香口膠和……彎月呢？」我問。

「他們都已經進入了等待區，下一場就到流氓甲和香口膠出戰了。」流氓丙說。

忽然，巨大螢幕上亮起了三十格畫面，每一格都有一個號碼，由01至30，號碼下面各有兩位選手的名字。

第07格是「香口膠 VS 西部牛仔」。

第19格是「流氓甲 VS 肥豬刀手」。

「三十格畫面，也就是說，有三十場比賽同時進行。」流氓丙向我說明。

「07和19，一會兒我們可以選這兩個來看。」刀疤強向我們說明。

「選來看？」我問。

接著他解釋了這個巨大螢幕的用法——

1. 每個玩家看的畫面可以不同。

2. 只要玩家點撃想看的「畫面格」，該畫面就會放大。

3. 最多可以同時放大四格，同時觀看四場比賽。

4. 主持人會挑選一場比賽來旁述。

聽完之後，我跟大家一起坐下來，望向巨大螢幕。

此時我收到一個組隊邀請，是流氓乙發過來的，此刻他似乎是隊長。

我點擊加入，成為隊伍中的一員。

巨大螢幕上的號碼和名字消失，顯示比賽場地的樣子。附近的玩家都分工合作，點擊目標的畫面來觀察。

於是，我伸手向外面的巨大螢幕點擊第07和19格，巨大螢幕就上下各半地顯示第07格和19格的畫面。

也就是「香口膠 VS 西部牛仔」，以及「流氓甲 VS 肥豬刀手」的畫面。

「場地是郊區住宅，面積約一百平方米，有草叢和三間房屋可以藏身，各選手會怎樣運用呢？」有女旁述的聲音響起。

上格的香口膠，正在咀嚼香口膠，看著一百米遠的西部牛仔。

下格的流氓甲，神情比較嚴肅，手持一支衝鋒槍，面對遠處的肥豬刀手。

「3」畫面倒數中。

香口膠收口並拿出狙擊槍，托起槍來。

「2」畫面倒數中。

流氓甲握緊衝鋒槍，瞄準前方。

「1」畫面倒數中。

暫時咁多
預計需要多幾更才能完結
喜歡故事，留言正評

新post lm

推

最中意你講要多幾更先完

新po lm唔捨得個故事就快完
好多謝先生帶個咁好嘅故事俾我哋

肥豬刀手

多幾更仲好啦

Lm

全場人士都看著巨大螢幕，抬著頭看，像電影開始播放一樣。

都在這個瞬間屏息以待，等待下一刻的來臨。

三十場一對一的決鬥即將同步開始。

在香口膠前方幾乎一百米的西部牛仔，戴著牛仔帽、頸繫牛仔巾、身穿牛仔衣和牛仔靴，腰掛一把左輪手槍。

他右手摸向左輪手槍。

「比賽開始！」畫面終於顯示。

同時，香口膠從瞄準鏡中看著，立即扣下了扳機，「砰——」

西部牛仔右臂被子彈擦傷，他往左邊奔走。

兩人中間有三間房屋，也有一堆堆的草叢。

只要他跑到有遮掩物的地方，就可以躲過狙擊！

香口膠右手拉一下拉柄，退出子彈，再上膛，右眼瞄準。

「砰——」槍管冒出了煙火。

西部牛仔頭部中槍，飛跌開去，倒地不動。

接著，香口膠放下狙擊槍，嘴巴再次咀嚼起來。

「勝者：香口膠」畫面顯示。

決鬥結束，上半格畫面變成黑暗——

「耗時5.6秒，刷新了最快分出勝負記錄」畫面以白字顯示。

香口膠成為了最快分出勝負的選手！

「WOW！」我們一起站起來，瘋狂尖叫，「WOW！」

只有流氓乙和流氓丙坐著不動，他們一臉緊張地看巨大螢幕。

我再望向巨大螢幕，由於香口膠的比賽結束了，下半格的畫面自動放大至全螢幕。

也就是紅髮的流氓甲 VS 肥豬刀手的比賽。

肥豬刀手有著粉紅色的皮膚，像豬一樣的頭部和身型，身穿極厚重的黑色避彈衣。

右手拿著染血的菜刀，要追斬流氓甲。

流氓甲不停開火，衝鋒槍連射不停，卻沒法打中他的要害。

「我想起來了，那隻肥豬刀手，是驚慄遊戲世界的玩家，我見過他幾次。」慘死鬼按右耳說，「是個身手敏捷、防禦力和血量都很高的『斬人魔』。」

「他唯一的嗜好，就是用菜刀斬人，還要斬到血肉模糊為止。」慘死鬼平平無奇地說。

「他是刀槍不入的嗎？」流氓丙按右耳問。

我看著他的身形，毫無疑問他在創建角色的時候，就選擇了最肥胖的身型，然後再鍛鍊成敏捷和力量兼備的體格。

他身上的防具，也明顯是精心準備過的，能大大減低子彈的傷害。

「他是最早期的玩家，身體經過長時間鍛鍊，所以很耐打。」慘死鬼說，忘了按右耳。

流氓甲彈匣一空，要更換彈匣的時刻——

肥豬刀手瞄準了機會，一刀斬過去。

「嘖——」斬中了流氓甲的胸口。

流氓甲退後兩步，胸口不停流血。

「流氓甲！加油啊！」流氓乙在座位大叫。

「流氓甲，用流氓的招數對付他吧！」流氓丙叫喊。

明明流氓甲是聽不到的，但兩人還是不停替他打氣。

我看著螢幕，很想去幫忙，雙手不禁握拳。

有相同想法的，還有旁邊的紋身龍、刀疤強、蠍子男妖、蠍子女妖。

大家都想看到他獲勝。

「有本事，用拳頭跟我打。」流氓甲胸口是血，決定不再用槍。

「為什麼我要聽你的？」肥豬刀手不接受提案。

「那麼……」流氓甲右手放開一杖煙霧彈。

煙霧彈掉在自己腳邊，不停地釋出煙霧，灰色一片。

流氓甲便隱沒在煙霧中。

肥豬刀手揮刀落空，身陷煙霧中，一時找不到出口。

一枚手榴彈滾到他的腳邊，他遲了半秒才發現。

「轟隆！」火光猛烈，爆炸威力不小。

數秒後，濃煙慢慢散去，地面焦黑。

他被炸得半身燒焦，多處流血，卻仍然沒有倒下，戰意仍然十足。

「太……犯規了吧？」我心想。

他的血量到底有多高？

「只會耍小把戲。」他憤怒地說，踏著火燙的地面出來。

立在他眼前的，是流氓甲從腰間拔出軍刀。

肥豬刀手馬上觀察流氓甲的另一隻手，看會不會暗藏炸彈，或者手槍。

「堂堂正正地用刀分勝負吧。」流氓甲認真地說。

「我才不相信你。」肥豬刀手說。

「你不需要相信！」流氓甲說，狠狠地上前揮刀。

兩人向對方奔去，迎面一撃，再不停互斬。

拼到最後——

菜刀斬入了流氓甲胸口三分。

流氓甲退後一步，讓胸口離開菜刀，同時右手手指鬆開——

肥豬刀手的額頭流血，插著一把軍刀。

「看著你的樣子，害我想起了一位恐怖的隊友。」流氓甲慘言，露出慘勝的微笑。

「勝者：流氓甲」畫面顯示。

「WOW，流氓甲、流氓甲、流氓甲！」流氓乙和流氓丙馬上歡呼，並肩地跳著。

「他想起我？我是恐怖的隊友？」慘死鬼在座位問。

暫時咁多

訓前一推

慘死鬼好正

香口膠好型

輕輕一推

新po留名

歡迎巴打

剛才三十場比賽的勝出者，出現在巨大螢幕下方，一列排開地站著。

失敗的三十人則出現在第Z行的後面，也就是我們的後上方。

女主持的聲音再次響起。

由於她剛才旁述的是第15格畫面的比賽，不是我們看的07和19格畫面，所以沒有聲音。

現在她宣佈有人刷新了最快分出勝負記錄，就是香口膠。

現場的玩家都跟女主持一起重溫，那僅僅5.6秒的賽事。

這時香口膠和流氓甲都一級一級地走了上來R行的位置。

「太厲害了，香口膠！」刀疤強雙手抓住他肩膀，有點感動。

「努力沒有白費！」蠍子男妖說。

「時間短……不算什麼。」香口膠說。

「別謙虛了香口膠。」流氓甲勾撘他頸子，「你看，全場玩家都在看你的戰鬥。」

「你也贏了嗎？」香口膠問，停了咀嚼。

「贏了啊！」流氓甲說，「不然怎會跟你一起走上來？」

「對喔。」香口膠說。

「為什麼你看上去那麼意外？」流氓甲訝異。

重溫那5.6秒過後，巨大螢幕開始播放30秒廣告，內容關於即將推出的公會戰，獎品是一座公會城堡。

我們吵吵鬧鬧，直至光亮的廣告播放結束。

螢幕畫面一黑。

「接下來就到彎月姐了。」流氓甲說，「不知道她的對手是誰。」

「彎月最近一直用分身協助我玩AI遊戲，我擔心會影響她的準備。」我慚愧地說。

「大富翁 ‧ 清水，不用擔心彎月。」香口膠看著巨大螢幕。

「她有好好準備，而且是十足的準備。」他再說。

巨大螢幕出現了三十格畫面，每一格都有一個號碼，由01至30，號碼下面各有兩位選手的名字。

第10格就是「暗器飛刀君 VS 彎月」。

大家馬上坐下來，嚴肅地伸手向外面一點，點選了第10格畫面。

巨大螢幕馬上為我轉變成只顯示第10格。

「這一輪的場地是『城市廢墟』，面積是一百平方米，時間是夜晚。」女主持開始介紹。

「大家可以看到，除了中間的一條大街，左右兩旁都是破爛的大廈。假如比賽一開始，選手就跑進廢墟，相信要找到對方會是十分困難的事。」

「這一輪，絕對要看的是第10格畫面，暗器飛刀君對彎月的比賽！」女主持挑選了第10格來旁述。

「相信在座有不少人都聽過彎月的大名，甚至有不少人見識過她的厲害。」她說。

畫面在播放比賽場地。

「要是有人不認識她的話，我簡單介紹一下。」

「彎月裝備，大家都可以在這一層的裝備商店買到，包括彎月手槍、彎月緊身衣、彎月臂套和彎月靴子。」

「唯獨彎月耳環例外。」

「而偏偏只有連耳環一起穿戴了，才能夠發揮出彎月裝備的真正力量。」

「彎月，就是彎月耳環的佩戴者，雙手槍的使用者，能發動彎月裝備的特殊能力。」

女主持接著開始介紹對手——暗器飛刀君。

他是「飛刀」的使用者。

使用飛刀的玩家十分罕有，他是其中一個能稱為高手的飛刀手。

「死在他飛刀下的人數，絕對不少。」她說。

「手槍對飛刀，兩種都屬於短射程的武器，應該會有不少中、短距離的戰鬥畫面，值得大家好好期待。」女主持興奮地說。

「不會有的。」紋身龍說，抹著軍刀。「不會有的。」「不會有的。」流氓甲和香口膠說。

不會有的

「雖然雙方都是高手，但我猜還是彎月的勝算較大，粗略估計勝出的機率，有97%左右。」女主持說。

「100%」「100%」「100%」「100%」「100%」「100%才對。」我左右的隊員們說。

巨大螢幕播完了場地，終於出現人物。

彎月現身了，站在大街上，左右兩旁是崩塌的大樓。

微風吹過褐色的長髮，耳珠戴著彎月耳環。

她的裝備不同了，充滿科技感的黑色背心配緊身長褲，露出了雙肩。

雙肩下是黑色臂套，臂套在後臂的位置有一間黃色。

明明都是這些裝備，卻有種說不出的感覺，有些細節不同了。

「等級二。」香口膠說。

天色已黑，破爛的街燈閃爍著。

「她把所有累積下來的錢，包括你給她的獎金，都拿去升級裝備了。」香口膠說。

「跟粉紅妹頭用的初級槍械不同，彎月裝備的升級費用非常昂貴，而且要全套升級才會有新的效果加成。」他說。

「聽說，她存了很久才夠錢。」他再說。

「新的效果加成？」我問。

「也不是什麼很厲害的加成……」香口膠說。

「3」畫面開始倒數。

彎月右手拔出黑色手槍，嘴巴念出了八個字——

「彎月裝備，發動效果。」

手槍槍口前方五厘米出現一個光環，臂套的後臂的一間黃色，發出像月光的光茫。

「2」畫面顯示中。

暗殺飛刀君是一個用黑色繃帶包著下半臉的怪人，眼神像是看著死物一樣，手裡輕夾一把飛刀。

兩人相隔幾乎一百米，分別站在街頭和街尾。

「1」倒數即將結束。

彎月右手舉槍，左手托底，認真地瞄準。

「比賽開始！」畫面顯示。

暫時咁多
喜歡故事，留言正皮

啱啱出完就想催文

又要秒殺了

呢個位停

升級咗即係屈哂機啦

彎月會唔會快過香口膠

應該係
「比賽結束！」畫面顯示
先啱

應該就係秒殺

朝早寫好文但冇精神檢查一次再出
今晚出文

加油

抖下
大家都sad

比賽開始，暗殺飛刀君投出一把飛刀。

飛刀脫手後，往槍聲的方向旋轉地飛去。

旋轉、旋轉和旋轉，三粒子彈掠過這把飛刀，接著又有兩粒子彈掠過。

最後，飛刀被第六粒子彈打中，彈開了，「鐺。」

「砰——」當第七下槍聲響起，槍口噴出了子彈。暗殺飛刀君身上再中一槍，就反了白眼，倒了下來。

「勝者：彎月」畫面顯示。

彎月鬆一口氣，垂下手槍後，微笑起來。

就像練習射靶一樣，以標準姿勢射了七發子彈，將對手射殺。

「5.4秒！」女主持叫喊，「比用狙擊槍的香口膠還要快。」

「WOW！」我們全體站起來，無比激動，都盡情叫喊。

香口膠也站起來拍手，深感佩服。

忽然，女主持靜下來。

「慢著，剛才有另一位玩家，比彎月更快地殺死了對手，全程只用了5.3秒。」女主持宜佈，「再次刷新了記錄！」

「他是『Z隊伍』公會的成員——Z刺客。」女主持馬上容許大家重溫。

「根據資料顯示，Z刺客是前幾天的飛刀活動冠軍，現時使用的是特殊武器——『無影飛刀』。」女主持介紹。

我們一起重溫他的5.3秒，慢慢坐下來。

一位穿黑色連帽外套，並把衣帽戴上的男子，右手夾著三把飛刀。

比賽開始時，他把三把飛刀投出，飛刀卻在脫手五米後消失了。

接著飛刀忽略了中間的九十米，在對手的兩米前出現，插中對方，「嘖、嘖、嘖——」

Z刺客右手再投出三把飛刀，飛刀再次消失並在對手前面出現。

對手雖然盡力閃避，卻還是再中一刀，插中頸部身亡。

「勝者：Z刺客」畫面顯示。

「沒想到，居然有人比彎月還要快。」我嚥下口水。

「我也沒想到。」香口膠說，「明明彎月的裝備已經升了級，在夜晚發動效果會有額外10%子彈傷害加成。」

「可見，還是有不少高手存在。」他說。

「在場可能有人還不太認識『Z隊伍』，它是一個新成立的公會，在官方直播平台上很受歡迎，一直展示最直接完成AI任務的方法。」女主持說。

仲有冇文

「雖然有人認為那種玩法沒有趣味，但還是吸引了一批支持者。」她說。

「在『Z隊伍』自身的說法中，他們會運用一切方式，取巧地攻略各種遊戲，包括AI遊戲任務。其餘時間，成員便可以專注在自己喜歡的技術項目中。」

「而Z刺客就是其中一位專注於殺人技術的成員，要把『飛刀』玩到極致為止。」女主持說。

「事實上，他也在前兩天的飛刀活動中取得了冠軍，實力不容小覷。」女主持說。

「這位選手，可能是跟『殺手』稱號最匹配的玩家。」女主持讚賞。

彎月和幾位勝出的選手都在巨大螢幕下出現，部分選手仍然激戰中。

我們馬上舉手，招她過來。

彎月沒有理會身旁的Z刺客，便輕盈地跑了上來R行。

她上來後，沒有聽我們說可惜或安慰，只說了一句——

「一起去看粉紅妹頭的比賽吧！」彎月歡樂地說。

「距離妹頭生氣，咳，距離粉紅妹頭出場還有一分三十秒。」慘死鬼說。

距離妹頭生氣

「這個？」彎月回頭看巨大螢幕上的比賽時間，從容地說出跟香口膠相同的話。

「時間短不算什麼。」

「這只不過是初賽。」彎月再說，「只要不是受重傷險勝，都不用太擔心。」

說罷彎月就點擊小地圖，點擊轉移到升降機區了；

我拍拍流氓甲的肩膀，再打開小地圖。

流氓乙也拍拍流氓甲的肩膀。

「不要氣餒。」流氓丙也拍拍他。

「她應該是無心的，畢竟她沒有看你的比賽。」紋身龍說。

刀疤強笑笑。蠍子女妖和男妖都掩著嘴笑。

「什麼事啊？快去升降機那邊吧。」流氓甲說。

「我是恐怖的隊友？」慘死鬼問他。

新毒者

慘死鬼

個個性格都好正

有新角色係咪會睇到彎月同Z刺客大戰

歡迎新毒者

無文？

寫緊
明早睇

先生保重身體呀 又捱夜

早晨

59 愉快的海邊

我們分兩部升降機前往地面層，離開地下一層的射擊遊戲世界。

穿整套彎月裝備的彎月，不負眾望，輕鬆勝出初賽。

慘死鬼抹了一下臉上的血，然後滿手都是血。

流氓甲、乙、丙在我們的身後。

難怪粉紅妹頭說，要先看彎月比賽，原來她比賽只需要幾秒……

的確殺一個人，不需要花太多時間。

「呲——」機門打開了，有叫我出去的提示。

「直接去海邊！」彎月吩咐。

我們點擊小地圖，直接點擊海邊。

轉眼間，我們十一人站在海邊，只有一個人不在。

就是粉紅妹頭。

「海邊，真讓人懷念。」我感慨。

有一段時間，也就是我獨來獨往，只會玩大富翁的時期，每逢星期二、四、六我都會來海邊，開一個房間來享受寧靜。

某天，槍手13闖進奇幻主題的海邊房間找我，那是我跟彎月的第一次見面。

跟她在海邊開房間，讓我跟妹頭的見面，再用公告喇叭來招募組員，就造就了跟大家的見面。

時間過得真快，不知不覺我們已經一起玩過那麼多遊戲。

要是當天，槍手13沒有來找我，對我發出請求，我應該……

「懷念什麼？」流氓乙問，「這麼快就想玩進階版AI遊戲了嗎？」

「這麼快就想開作戰會議？」流氓甲問。

「上次完成任務之後還沒有慶祝，不准這麼快玩AI遊戲。」慘死鬼說。

「我沒有說要玩新的遊戲。」我汗顏。

只是想起第一次跟大家見面的情景而已。

我們來到海邊一個帳篷前，上面的標題是「女神稱號賽」，目前人數「453/500」。

「進去吧。」彎月說。

我們一起點擊，並按下「進入」。

Loading……

一片黑暗。

漸漸清晰，是一個海邊的大型舞台。

有一個穿夏威夷衫的男主持人，戴著草帽地介紹——

「說起女神，大家會想起什麼？」他說。

「古希臘神話中的女神，有著各種特殊能力，代表著各自的領域。例如雅典娜女神，代表的就是智慧、戰爭和紡織領域。」

「那麼，在虛擬世界的多位女性當中，擁有怎樣的特質、性格和魅力，才有資格被冠上『女神』的頭銜？我們拭目以待！」他拿著麥克風，積極地說。

「今天參加第一階段比賽的女玩家共有235位，她們已經在後台準備就緒，隨時可以出場。」

「今天的賽制非常簡單，各參賽者會逐一出場，每人有二十秒時間表現自己，去爭取台下最少五十人的支持。」

「台下的觀眾，在每位參賽者出場的二十秒期間，可以點撃出現在你們眼前的『支持』按鈕，表達支持；或者不按，等待二十秒過去。」

「當參賽者能夠讓五十人按下支持，就可以晉級。」

「目前台下的觀眾超過二百人，也就是需要大約四分一的觀眾認同。」

「各位，為了讓多一些女神候選人能夠進入第二輪比賽，記得多點按『支持』喔！」男主持打眼色。

「那麼我們有請第一位參賽者出場。」男主持慢慢退開。

觀眾都是站著看舞台，氣氛熾熱，我們站在最外圍。

多盞射燈聚焦在出場的位置。

「粉紅妹頭是第幾個出場？」我問。

「第九個。」彎月回答。

「我們這裡有十一個人，至少有十一票。」我說，「其餘就要看她的表現了。」

第一位從後台出來的，是一位喪屍女護士。

她拿著一個大針筒，嚇得大家鴉雀無聲。

她說什麼，沒有人想聽。

「支持。」慘死鬼按了支持。

然後喪屍女護士就回去了。

「你的審美標準是？」我輕聲問。

慘死鬼悄悄告訴了我。

然後我點點頭，就看下一個參賽者出場。

支持

一位萌新的女生出場，像是玩了沒多久，還很無知的樣子。

穿的是一般商店的女裝，有平凡的親切感。

「大家要多多關照喔。」她賣萌地說。

「交個朋友可能不錯，但『女神』……」流氓乙有極高要求，「才不是這種程度。」

有一些人點了支持，她便點頭謝謝大家，就回去了。

第三位出場的，是成熟的女人，塗了紅唇膏，穿高跟鞋出來。

第四位是女樸，拿著掃把，一副家務了得的樣子。

「女神根本不需要做家務。」流氓乙說，執念很深，「只需要吩咐下人做就可以了。」

我們不禁望向流氓乙，帶著異樣的目光。

第七位是一位女兵，穿著軍裝，有清純的容顏。她應該在建立角色的時候，花了很多工夫在臉型上。

蠍子男妖差點按了支持。

「你喜歡這種類型？」蠍子女妖問。

「完全不喜歡。」蠍子男妖立即收手。

結果女兵得到超過五十人的支持，成為第一個晉級的選手。

第八位出場的玩家，有知性的美感，戴眼鏡，像一個白領OL。

身材、白衣黑裙都發散著誘人的魅力。

唯獨金色瞳這一點讓人有點在意，她是獅子協會的人。

她拿著一個文件夾，在觀眾面前托一托眼鏡，再叫大家支持自己。

也得到超過五十人按下支持。

「沒錯，有一些人是挺漂亮的，但僅僅是漂亮，並不足以成為女神。」刀疤強分享看法。

「同意。」香口膠說，覺得很無趣。

現場也有人開始聊天，開始分心。

「大家安靜，她要出場了。」彎月嚴格吩咐。

我們馬上肅立。

當上一位選手離開舞台，後台有一股強勁的氣勢滲出。

來了。

粉紅妹頭步出舞台，以自信的身姿和動態，正面地走出來。

長長的粉紅頭髮，粉紅瞳，桃紅色眼影和小唇。

白色薄紗外套內，只穿著桃紅色比基尼，以及下身的露腿裙。

她毫不遮掩露出來的左腿，性感又有魅力。

當初第一次玩AI遊戲的時候，她和彎月換受重傷的真身上線時，就是穿著相似的衣服。

這是「女神」的感覺。

有讓台下安靜下來的能力。

粉紅妹頭來到台前，看著台下的觀眾，只問一句——

「我漂亮嗎？」她放聲問。

「漂亮！」我們盡情大叫，觀眾也有和應。

「什——麼？」她大聲放話，把手放耳邊。

「漂亮！」全場震撼地喊叫。

一瞬間，重新燃起了現場的氣氛。

粉紅妹頭微笑，滿意了。

我也舉起炫光筆，代表大家寫上了「我們來了」四字。

粉紅妹頭看到我留的字，泛起淚光。注意到她泛淚的觀眾，馬上瘋狂地點擊「支持」。

就這樣，在大比數支持下——

她通過了這一輪的比賽。

暫時咁多
喜歡故事，留言正皮
故事即將完結

多謝支持
幾乎每晚凌晨兩點一推

已經寫完
今晚11點出結局

咁快？

仲有下一季架可

辛苦先生了
大家要平安返黎睇結局呀

20 minutes left

60 我們說好了

後來，粉紅妹頭離開了比賽場地，離開女神稱號賽房間，在海邊會合我們。

「彎月，你贏了嗎？」粉紅妹頭雀躍地問。

她穿著剛才的白薄紗外套和露腿裙。

「當然。」彎月說。

「那兩個人呢？」粉紅妹頭問，望向流氓甲和香口膠。

彎月回頭一下，「他們也通過了。」

「咳咳，我發現了一件事，就是你們的比賽都是幾秒至幾十秒之間的事。」我說。

「當初我光是參加大富翁稱號賽的初賽，就已經玩了一個半小時。」我發牢騷，「還害我晚了去酒吧街，整晚趕來趕去，就是為了跟大家慶祝完成AI任務。」

「別介意別介意。」流氓丙說。

「慶祝？對了，要慶祝！」流氓丙想起來。

紋身龍、刀疤強都露出貪玩的樣子。

「比賽太早完結，現在才九點半，今晚有很多時間玩。」紋身龍興致勃勃，像個小孩子。

「今次去哪裡玩？」香口膠罕有地搭話。

「進階版AI遊戲？明晚吧，明晚再開作戰會議。」蠍子男妖跟女妖討論。

長旗杆搖搖。

「大家失憶了嗎？」慘死鬼舉起長旗杆，像一個導遊。

「我們說好了的，要去地下二層，驚慄遊戲世界慶祝。」她說。

大家都安靜下來，一臉驚惶。

斷

「說好了，由我來當驚慄之旅的導遊。」慘死鬼搖搖旗子。

「的確是說好了的，去……去就去吧。」彎月強作公正，臉色已青。

「不准嚇我。」粉紅妹頭聲明。

「那一層是不是……限制級？要滿十八歲才可以進入？」流氓乙問。

「沒有限制。」慘死鬼搖搖頭。

「聽說有個地方叫『惡鬼樂園』，有著不少受詛咒而死的惡鬼。」蠍子男妖說。

「所有進入樂園的活人都會受到詛咒，惡鬼會追殺他們，直至他們剩下10% 血為止。」他說。

「原來有人知道這個遊戲。」慘死鬼陰笑。

「可怕的是……受傷並不是終結，當玩家剩下 10% 血，樂園詛咒就會生效。」蠍子男妖說。

「最後即使成功逃出樂園。」他明顯心有餘悸。

「之後一星期，無論你在哪一層、玩哪個遊戲，只要遊戲結束，你就有可能被送回樂園中，從受傷的位置醒來，再次用10%血來面對惡鬼。」

「無論再次逃走出去，還是被殘殺後復活，詛咒都不會消失。」蠍子男妖面色漸差，「持續一星期，無數次在樂園醒來。」

「登入也是，一登入就在樂園中。」慘死鬼補充，搖搖旗子。

「一星期？」彎月需要粉紅妹頭扶住。

「受詛咒而出現在樂園的時候，沒有任何隊友，只有自己一個？」彎月再問。

「嗯。但你只要不受傷，不被打至10%血就可以了。」慘死鬼說。

「驚慄遊戲世界有三大詛咒遊戲，這只是其中一個。」慘死鬼說，「我本來打算帶大家去中另一個詛咒，而不是這個。」

「所以彎月可以安心。」慘死鬼走近彎月，拍拍她肩膀。

「另一個詛咒是什麼？是怎樣的遊戲？」流氓乙問，面色青得跟頭髮一樣。

「大家先去一趟廁所吧，把小便去得乾乾淨淨。」慘死鬼拍手呼籲，「不要喝太多水。」

「為什麼？是怕大家嚇到……失禁嗎？」流氓甲請問。

她露出意味深長的微笑。

於是大家逐一卸下VR頭套，都去一趟廁所。

「一會兒，我再回來。」我留下一句話。

就在苦笑之中，也卸下VR頭套。

黑暗的房間中只有螢幕亮著。

只聽到冷氣機的呼呼聲、VR頭套的耳機漏出的雜音——

「彎月，我們也去吧。」粉紅妹頭的聲音。

「一會兒遇神殺神，遇鬼殺鬼。」彎月的聲音。

我慢慢拉出體感手套，會心微笑。

起身離開座椅，我離開房間，去一趟廁所。

全文完

完....

完咗

跪求未來第二季

謝謝先生戰亂時都有文出

Tonight’s gonna be a long night

《進入虛擬世界時》完結
感謝各位一路以來的支持
未來會按慣例出後記
戰亂期間不奢望留言正評
各位珍重

裕賢先生fb：

好睇
期待第二季

多謝支持

先生幾時第二季？

除左羅馬故，又多一個故要等下季啦

快啲第二季啦

對恐怖game有小小興趣

靜待後記

寫埋恐怖驚啦

期待後記

有一個月冇上嚟睇故
一睇就睇到尾啦
多謝先生寫咗篇好文俾我哋睇

期待有第二季啊

出書出書

推一推先

推一推係咪出第二季

幫手推下

後記02 抗爭時期的寫作

上一篇後記寫在2019年9月16日，轉眼又過了兩個月。

首先，必須感謝大家的支持，使我能夠撐到寫完為止。

「沒有辦法專心寫故」是最大的感受。過往「上班+凌晨寫故」的生活，已經是勉勉強強。再演變成「上班+抗爭+寫故」的生活，實在太累人。有時見到手足被捕被打，都會有情緒。當平靜下來，又已經快天亮。

沒有辦法精益求精，沒法寫得更好。

小弟生活圈子在抗爭區，曾在屋企附近目睹大批速龍從白色van仔衝落黎追捕黑衣手足，撲低之後坐在手足身上，往臉連打六拳。沒有記者，最接近的人是我。我慌忙拿手機拍片，慌得事後才發現連按了兩下，關了拍攝。唯一慶幸的，是當速龍發現有人拎住手機，收斂了暴力。

有戴灰色口罩的白衫男仔，估計是中四左右，在速龍面前走過，因為驚而加速，速龍一凶佢，佢就跑，然後成隊速龍就追，七十米後制服地上。那個位置，正是我住的大廈下面。

回到家中，如何專心寫作？
何況對比外面的傷亡，這些已經是小事。

在抗爭時期，很多「個人題材」都變得離地。愛情、青春與夢想，都關乎著「自身前途」。擁有怎樣的夢想，將來從事怎樣的工作，是自己的前途；愛情，找到另一半，影響自己後半生。然而現在最重要的是「香港前途」。這時期再寫關於個體的故事，未免顯得小家。

這兩個月的續篇，圍繞著「鐵絲網半自動城鎮」AI遊戲，一個關於自由的故事。裡面有一些關於自由的描述，大家對當中字句的共嗚，實情都是一種可悲。

「為什麼我們都要做不擅長的事？」我最近在街上想。

本來我們有自己的生活、有自己的人生規劃，讀書也好，工作也好，追求夢想也好。現在都變成要學習抗爭，學組人鏈，學整火魔、土魔，學習對準政權，學習找尋突破點，甚至輸出革命，持續進化。

為什麼我們都要做不擅長的事？

因為，我們是香港人。

暫時不知道幾時再出故，出故一定會在fb公布。假如出故，一定高質，希望到時候已經光復香港。

我相信那一天終會來臨。

凌晨四時 21-11-2019

支持先生